 a importação e exportação dos produtos e derivados básicos resultantes das atividades previstas nos incisos anteriores inciso quatro o transporte marítimo do petróleo bruto de origem nacional ou de derivados básicos de petróleo produzidos no país bem assim o transporte por meio de conduto de petróleo bruto seus derivados e gás natural de qualquer origem inciso cinco  